施永青：中國內循環 香港怎麼辦

為了制約中國崛起，美國正部署全面切斷與中國的關係。由於中美之間的關係千絲萬縷，不可能一刀切。因此這個切的過程會為時一段頗長的時間。這對香港來說，將會是極其痛苦的過程。因為在這個切的過程中，香港原有的角色將會不斷減少；而沒有角色，就沒有收入，香港人的生活會愈來愈難過。

如果是一次過不讓香港扮演現有的角色，那香港人亦只好面對現實，轉找別的角色來扮演；但現在只是逐步削減香港這個角色的戲量，戲就還有點可以做，那就變得棄之可惜，不願意一下子就「馬死落地行」，下不了轉型的決心。結果，香港的經濟將會被陰乾，到真的非轉型不可的時候，底子已不厚，沒有氣力趁轉型的同時上台階了。

香港的經濟，之前之所以發展得這樣好，是因為香港在中國經濟外循環的過程中找到了角色：中西方要交往，香港就可以搭橋引路；但現在西方要切斷與中國的關係，香港的中介人角色就會愈來愈可有可無，沒法再賺到以前那麼多的掮客費與專業服務費。香港經濟靠中國外循環的時候，香港人留在香港就可以扮演中介人的角色；但若果中國經濟轉向內循環，那中國提供的商業機會，將集中在中國，香港人必須實際進入中國內地，參與這場大循環，才會找到商業機會。

沒有中國的外循環，香港的很多工種都會消失；但香港的年輕人大都不想返大陸找機會，他們可以在香港做什麼呢？進行「時代革命，光復香港」嗎？成功後就會有工開嗎？年輕人可要想清楚。

走囉
賣樓囉
點呀?

繼續炒樓過聖誕

C生都唔識玩 經濟跌 先有人賣樓走佬你先有生意阿

習種已經講左企業要公私合營 包裝港澳
施永青仲驚乜 快d嘔番中原50%畀國家先講啦

班撚屌撚理咩革完命你都係要返工嫁啦

光復之後自然有新工種啦

咩點辦
仲係2萬蚊尺喎
樓市gogogo緊喎施主

咁人地中國又點解要香港人先？ 普通話爛過人？
依家就係因為中國不停撩事搞到同西方關係差
錯在香港人咩？

咪係你樓下賣聖誕卡囉屌你老母

相信政府，不用怕！

施廢老講到依家唔痛苦咁

屍廢青之前唔係話美國冇可能同支那脫鈎咩

佢地唔落黎先講啦

中國內循環 香港慶聖誕

If we burn, you burn with us

怕乜撚野

但香港的年輕人大都不想返大陸找機會，他們可以在香港做什麼呢？

關你鳩事咩
你地顧掂自己先啦

港獨?

quit YouTube 囉，唔好睇YouTube 囉

死癈施係咁講外循環有幾好有幾正, 面對現實啦
仲喺度賴香港年青人唔岩

年輕人果班咪去外國, 無野的

中年果班AA就慘d

北上發展
香港一個銀行Teller都起碼有13-14k
支那一個銀行teller得3-4k

跟住同香港人講支那機遇處處，上去打工，香港人點同 14億人 競爭呀
施生咁睇淡香港，點解唔將成間中原搬上支那，撤出香港市場呀？

轉營炒聖誕卡發大達

香港要自救就先要反抗中共殖民

咁你唔撚番上去？又要賺香港人錢？屌你冚家呀施永青

進行「時代革命，光復香港」嗎？成功後就會有工開嗎？年輕人可要想清楚。

C Ching 拉到

其實賣樓果時都要一個買家 , 總有一個輸家

我地就有得走啦，施永青走左都俾人搭番黎呀

睇路啦老細

脫支入歐囉，仲使你教？

係51%

香港環迴世界

我高度懷疑他已經係黨員

人均人工幾千蚊，人口老化愈來愈少人
搞內循環

2018 年前買應該唔會輸
而家仲夠膽留係香港買樓既祝佢好運啦
最後大家都冇蝕錢就雙贏啦

冇理解錯佢個意思係咪話香港就快玩完，香港人應該趁早跳船，要跳返上大陸發展？

問題係有得去外國，做乜要返大陸，邊得嚟咁犯賤？

同埋基本法腐乳香港繁榮安定，施生危言聳聽，已經犯咗國安法

一係返大陸搵幾千人仔，一係過外國從低做起
其實都唔駛點諗
操好英文就好走喇

條廢老就嚟煩膠過梁廢老

聖誕快樂

香港係中國一部分 亦都內循環嘅一部分
呢個討論根本唔應該存在
施生咁樣係分裂中國 傷害14億人感情 報國安拉得

中國內循環又包唔香港喇?
施生分裂國家喎 拉得

炒賣式樓市一向係音樂椅遊戲 , 當樓價脫離民眾收入 , 最後一定出現大輸家 , 絕對無一齊贏

4 個人打麻雀 , 會出現4 個都贏嗎 ?

又想叫人去東南亞買樓？得喇，疫情靜D組團去睇樓

取消港幣，香歸納深圳大灣區，一齊加入內輪迴大隊!!

上面咁好景咁多機遇
快啲執柒咗香港業務搬上去呀喂
俾香港廢青學下嘢嘛

80年代香港係點生存的？

老老柒柒，唔撚係林鄭同班中共鷹犬搞逃犯條例國安法
越內循環越有得玩
個角色只不過係返返六十年代香港
冷戰時期更加要人鋪橋搭路做白手套
繼續左右逢源舔油水

而家冇得玩
根本係香港政府一手造成

屌你老母，唔撚光復唔撚通做中原地產咩

所以中原而家開始賣英國樓

我好地地有份工驚閪

2017年前買既今日賣返出去最多都係蝕少少
買樓花會蝕
剛需客租-息end up 有賺

打麻雀係零和
樓唔係

大把野做啦

香港不是中国嗎？
難道施先生想港獨？

施生宜家想縮ar?

分裂國家
拉

藍絲不嬲都循環緊

腦袋要跟黨走, 企業要上繳中央, 慳番啖氣攪徹支好過喇,
死廢腦, 你幾時有關心過香港年青人 !?

喂喂喂

中国內循環唔包埋香港

屌你老母施永青係咪意圖分裂国家

大灣區

香港唔係中國架哂

有話香港係中國一部分？
中國內循環冇香港份？

炒聖誕樹

就係想要呢啲

官媒：「政治不正確，香港已經係中國一部分。」咁內循環唔係包埋香港咩？旅遊酒店高檔零售業死得。

內循環，中國搞掂自己先啦

香港冇野做咪去外國lo
順便搞埋移民
點解一定要番支那
人工出面高過你
施生睇野真係好狹隘

施狗收到大陸差你D佣金未

中原咪加入支國內循環，最後被支國消化由循環系統排出

聽講班大陸仔知道ps5中國無份要嚟香港搶機喎，點內循環呀，食屎痾屎再食屎呀！

呢個要睇香港喺唔喺中國內循環裡面。

香港喺中國內循環裡面咪死得，喺外面咪冇事。

中國清朝前都一直內循環經濟,冇事的最多十三億窮人

而家香港唔係中國一部分咩
中國內循環點會無香港份

全球百國聯軍 中国怎麼辦

施生你d 錢都係習大大的
唔洗諗咁多

荒廢到變返漁村我ok喎

冇得辦㗎，唯有打住香港有份開賣嘅PS5再諗啦

吓，唔係深圳上海取代香港㗎咩。
攬炒嘅意思其實係我自殘同時傷害對方喎。 又話唔會成功嘅？

等睇上面共你產

內循環仲衰撚過攬炒
你而家又走出黎讚

施生應該帶頭食屎屙飯搞內循環

一個靠炒樓吸血賺錢既行業有乜資格講人

中原係大陸有好撚多生意架如果唔係佢點會咁大口氣呀，屌還屌唔好比人見到你乜都唔識先得架

快撚d死啦

個內循環咁勁抽
依家就唔會叫人食二手飯啦

美國制裁你支共，關年青人咩事，你班支那廢老唔係話我地做乜都無用嫁咩，講到我地決定到大局咁

內循環唔包香港？不可分割係個口號？

中國經濟係靠做世界工廠，而家全世界都同佢脫鈎，經濟會仲差過香港，正常人點會上去發展

而且一直以來佢嘅人均GDP係低過香港，本來就冇人上去㗎啦

香港人如果真係要走應該係去台灣，因為有美國照住，之後經濟應該會急升

幾白痴先會有外國市場唔玩，去中國玩內循環

香港想加入中國內循環？

古思堯
支那人：「干！干！靠邊站，操你媽逼。」

這是不對的，起碼90%啦(做爛市

你都憨鳩，我話閪知佢有幾多生意，放棄香港全部去撚哂中國啦笨柒！

佢有份令到香港咁

無一帶一路
無晶片
無工廠
真係留係到食草吖

事實係因為內循環 香港又變走私基地 百業旺盛

我地勒緊褲頭食草囉

唔怕，等香港樓價升多十倍八倍，全民退休⋯⋯